<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Space Race</string>
    <string name="slide1Subtitle">Esplora i luoghi di Padova legati all\'astronomia</string>
    <string name="slide2Title">Caccia al tesoro</string>
    <string name="slide2Subtitle">Trova indizzi e risolvi indovinelli per trovare la tua meta</string>
    <string name="slide3Title">Sfida i tuoi amici!</string>
    <string name="slide3Subtitle">Accedi con Google per competere e vincere!</string>
    <string name="warningSlider3Title">Errore login</string>
    <string name="warningSlider3SubTitle">Qualcosa è andato storto durante il login</string>
    <string name="title_activity_room">RoomActivity</string>
    <string name="game_title">Bottone cliccatore 2000!</string>
    <string name="game_blurb">Un semplice gioco che testa le tua abilità nel cliccare un bottone. Riuscirai a cliccare più velocemente dei tuoi amici? C\'è solo un modo per scoprirlo! Per giocare questo gioco esegui il login con Google.</string>
    <string name="single_player">Giocatore Singolo</string>
    <string name="single_player_explanation">Fai un po\' di pratica!</string>
    <string name="quick_game">Partita veloce</string>
    <string name="invite_players">Invita amici</string>
    <string name="see_invitations">Vedi inviti</string>
    <string name="quick_game_explanation">Sfida un utente casuale</string>
    <string name="invite_players_explanation">Invita amici a giocare al gioco</string>
    <string name="see_invitations_explanation">Vedi chi ti sta invitando adesso</string>
    <string name="inv_popup_text">Invito ricevuto!</string>
    <string name="accept_popup_invite">Accetta!</string>
    <string name="sign_out">Disconnettiti</string>
    <string name="please_wait">Attendi&#8230;</string>
    <string name="instructions">Premi il bottone il più velocemente possibile!</string>
    <string name="game_problem">Si è verificato un errore nell\'avvio del gioco. Per favore riprova di nuovo.</string>
    <string name="click_me">Cliccami!</string>
    <string name="is_inviting_you">ti sta sfidando in una partita!</string>
    <string name="signin_other_error">C\'è stato un problema durante il sign in. Per favore riprova più tardi.</string>
    <string name="gamehelper_sign_in_failed">Errore nel sign in. Per favore controlla la tua connessione di rete e prova di nuovo.</string>
    <string name="gamehelper_app_misconfigured">L\'applicazione è configurata scorrettamente. Controlla che il nome del package e la firma del certificato corrispondano all\'ID creato nella Developer Console.</string>
    <string name="gamehelper_license_failed">Controllo della licenza fallito.</string>
    <string name="gamehelper_unknown_error">Errore sconosciuto.</string>
    <string name="sign_in_other_error">C\'è stato un problema durante il sign-in, per favore riprova più tardi.</string>
    <string name="sign_in_failed">Errore nel sign in. Per favore controlla la tua connessione di rete e riprova più tardi.</string>
    <string name="app_misconfigured">L\'applicazione è configurata scorrettamente. Controlla che il nome del package e la firma del certificato corrispondano all\'ID creato nella Developer Console.</string>
    <string name="license_failed">Controllo della licenza fallito.</string>
    <string name="unknown_error">Errore sconosciuto.</string>
    <string name="title_activity_sign_in">SignInActivity</string>
    <string name="new_match">Crea una nuova partita</string>
    <string name="join_existing_match">Entra in una partita già esistente</string>
    <string name="high_scores">Punteggi</string>
    <string name="credits">Crediti</string>
    <string name="title_activity_credits">CreditsActivity</string>
    <string name="find_proj">Ci trovi in</string>
    <string name="introduction">Avete mai incontrato Galileo a Padova? E sapete che la prima stella cometa “con la coda” fu dipinta proprio a Padova da Giotto, nella celebre Cappella degli Scrovegni? Storie di stelle e pianeti, orologi e meridiane si nascondono nelle città, sotto un portico, dentro a una chiesa, sulla facciata di un palazzo e ci raccontano quanto la conoscenza del cielo fosse importante per i nostri antenati. Il progetto “Seconda stella a destra” traccia un itinerario alla ricerca degli elementi celesti disseminati nel centro storico di Padova e permette di scoprire una città non convenzionale, tra astronomia, arte e cultura.    L’itinerario parte simbolicamente da Prato della Valle, ai piedi della statua di Galileo Galilei, che proprio a Padova fece delle scoperte che cambiarono profondamente la nostra conoscenza astronomica. Il percorso si snoda tra i luoghi del centro storico, dentro le mura, e si conclude alla Specola, sede dell’Osservatorio astronomico di INAF – Istituto Nazionale di Astrofisica. Vi porterà a scoprire i luoghi di Galileo, dalla sede dell’Università in cui insegnava alla sua casa, i luoghi del tempo, come meridiane e orologi, e i luoghi del cielo, raffigurazioni cioè di volte stellate, simboli celesti, stemmi.  Potrete seguire l’itinerario per intero, scegliere un’esplorazione tematica o, ancora, creare il vostro percorso, saltando qua e là. L’importante è che ricordiate una cosa: di alzare gli occhi al cielo!</string>
    <string name="title_card_1">Appuntamento con Galileo</string>
    <string name="card_1_prato_della_valle">Sguardo rivolto al cielo e braccio che indica qualcosa lassù: avevate mai incontrato Galileo Galilei a Padova? Lo troverete nello scenografico Prato della Valle, raffigurato in una delle 78 statue di personaggi illustri che decorano la piazza più grande della città (e forse d’Europa!). Prato della Valle è nato alla fine del Settecento dalla bonifica di un territorio paludoso ed è di forma ellittica, con un’isola al centro. È da sempre luogo di vita pulsante e ogni sabato ospita un animato mercato.</string>
    <string name="title_card_2">Dove splende il Sole di Mantegna</string>
    <string name="card_2_sant_antonio_basilica">È il Santo senza nome, Sant’Antonio. Così universale e amato a Padova da non aver bisogno di essere nominato. Nella “sua” grandiosa Basilica nei secoli hanno lavorato Giotto, Donatello, Mantegna, Giusto de’Menabuoi. Le cupole, i chiostri e le opere d’arte raccontano di devozione, spiritualità e bellezza. All’interno si celano anche numerose volte stellate e, sul portale, uno splendido Sole, copia di quello realizzato dal Mantegna e custodito all’interno, a evocare l’antichissimo legame tra Sole e divinità.</string>
    <string name="card_3_galileo_house">A Padova Galileo Galilei visse “li diciotto anni migliori di tutta la mia vita”, insegnando, studiando e osservando il cielo. Abitava in una via chiamata allora Borgo Vignali e diventata ora via Galileo Galilei. Pare che da qui scoprì i satelliti di Giove, dando inizio in un certo senso al metodo scientifico. La casa non è visitabile ma una targa ricorda lo scienziato. Per il resto, lasciate correre l’immaginazione!</string>
    <string name="card_4_chiesa_san_francesco">"Una chiesa bellissima e poco frequentata, scandita all’esterno da 26 archi e quasi nascosta tra i portici. Un tempo era parte di un grandioso complesso, edificato a partire dal XV secolo, che comprendeva un convento, il primo ospedale di Padova, la Scuola della Carità e l’Oratorio di Santa Margherita. Nella chiesa, tra un giardino quasi segreto e una tela attribuita al Veronese, si cela una lapide dedicata a una certa Stella Stella dal figlio. "</string>
    <string name="title_card_4">Le stelle addosso</string>
    <string name="card_5_chiesa_santa_sofia">Una delle chiese più antiche della città, caratterizzata dal contrasto tra l’elegante struttura esterna e la straordinaria semplicità dell’interno. La sua facciata inclinata può intimorire ma vale la pena di entrare perché, all’interno, si celano altre tracce di Galileo. In fondo alla navata centrale si trova infatti il fonte battesimale in cui venne battezzato Vincenzo, terzo e ultimo figlio dello scienziato.</string>
    <string name="title_card_5">"Sulle tracce di Galileo "</string>
    <string name="card_6_borgo_altinate">Il borgo si trovava in un punto nevralgico di Padova perché vicino ai principali canali cittadini, ora interrati. Ancora oggi si intuiscono la storia e la ricchezza culturale della zona: palazzi nobili, il conservatorio Pollini e il Centro Culturale Altinate creano un’atmosfera vivace che invita al passeggio fino a porta Altinate. Appena prima di arrivarvi, si può scorgere una curiosa “stella” a sei punte rappresentata su uno scudo. Per alcuni sarebbe il simbolo dell’antico quartiere, per altri la ruota di un torchio per la stampa tipografica, a ricordo della prima famiglia di editori della città.</string>
    <string name="title_card_6">Il senso delle stelle</string>
    <string name="card_7_chiesa_eremitani">È conosciuta come chiesa degli Eremitani poiché l’annesso ex convento (che oggi ospita i Musei Civici) era meta dei pellegrini di passaggio. Ricostruita dopo i bombardamenti della seconda guerra mondiale, custodisce la cappella Ovetari, affrescata da Andrea Mantegna, oltre ad affreschi attributi a Giusto de’ Menabuoi e frammenti di affreschi del Guariento. In basso a sinistra, nella cappella absidale, scorgerete decorazioni allegoriche dei cinque pianeti noti nell’antichità, del Sole e della Luna. Li riconoscete?</string>
    <string name="title_card_7">Il volto dei pianeti</string>
    <string name="card_8_cappella_scrovegni">Capolavoro dell’arte mondiale, la Cappella fu dipinta da Giotto tra il 1303 e il 1305 in un susseguirsi di invenzioni pittoriche e incanto. Un luogo potente che quasi travolge lo sguardo con la magia spirituale degli affreschi, con storie del Nuovo e Antico Testamento, e dell’incredibile soffitto blu trapuntato di stelle. Qui, Giotto ‘inventò’ la cometa, rappresentandola per la prima volta come una palla di fuoco, con la lunga coda verso l’alto e la lucentezza dei pigmenti a tempera d’oro a infiammarla di luce. L’ispirazione? Forse la Cometa di Halley, che proprio in quegli anni era visibile in cielo.</string>
    <string name="title_card_8">Dove Giotto inventò la cometa</string>
    <string name="card_9_caffè_pedrocchi">Aperto nel 1831, il Pedrocchi è il bar storico di Padova, per anni ritrovo di intellettuali, professori e studenti e centro della vita goliardica. Progettato da Giuseppe Jappelli, restava aperto giorno e notte e a ciò deve la sua fama di ‘caffè senza porte’. Fu al centro del fermento risorgimentale e all’interno si vede ancora il foro del proiettile austriaco che vi si conficcò durante l’Insurrezione. Al piano superiore, svela invece delle suggestioni insolite nella Sala Egizia: un sole alato sull’architrave del portale e uno splendido cielo stellato sul soffitto, forse non d’ispirazione egizia e solo decorativo… ma poco importa, la sua bellezza non muta!</string>
    <string name="title_card_9">Cielo d’Egitto nel cuore di Padova</string>
    <string name="card_10_orologio_civile">Fu costruito per sostituirsi al sole e alle campane delle chiese nello scandire le attività quotidiane dopo che fu introdotta l’ora civile. Non è un caso che si trovi qui, in un punto del centro cittadino cruciale per il commercio, vicino alle piazze brulicanti di persone e di attività, dal mercato dei bovini al noleggio di carrozze. Ancora oggi questo è un luogo vitalissimo, in cui si consuma la nobile arte del passeggio, così amata da padovani, studenti e turisti.</string>
    <string name="title_card_10">Il tempo della città</string>
    <string name="card_11_galileo_university">È la sede di uno degli atenei più antichi e prestigiosi al mondo, fondato nel 1222. Conosciuto anche come Bo, poiché qui sorgeva la locanda Hospitium Bovis, ha per simbolo il cranio di un bue. Entrando nel Cortile Antico ci si trova circondati da stemmi decorati con stelle araldiche, posti a ricordo da illustri studenti e professori. Ai piani superiori si trovano l’Aula Magna, in cui Galileo teneva le sue lezioni, e la Sala dei Quaranta, dove è conservata quella che si dice fosse la sua cattedra. Visitate anche il Teatro Anatomico, primo esempio al mondo di struttura permanente creata per l’insegnamento dell’anatomia.</string>
    <string name="title_card_11">L’università di Galileo</string>
    <string name="card_12_palazzo_ragione">Antica sede del tribunale cittadino, è ancora oggi al centro della vita civile e commerciale. È detto anche Salone perché il piano superiore è costituito da una sala pensile di ampissime dimensioni, decorata con un ciclo di affreschi a tema astrologico-astronomico di grande intensità. Al piano terra ospita un caratteristico mercato coperto e, appena fuori, una distesa di tavolini ideali per una pausa. Alzando lo sguardo scorgerete la meridiana di Palazzo della Ragione, che in passato svolse un ruolo fondamentale in quest’area destinata al commercio.</string>
    <string name="title_card_12">Tra meridiane e racconti astronomici</string>
    <string name="card_13_santa_lucia">Ora zona di boutique e passeggio buono, il reticolato di strade che va da via San Fermo a Santa Lucia era un tempo una delle zone più popolari della città. Camminando col naso all’insù si possono scorgere stelle e comete con code ondulate, nascoste sotto i portici e tra antichi edifici. Il più illustre tra questi palazzi è la casa di Ezzelino, tiranno di Padova nel Duecento.</string>
    <string name="title_card_13">Stelle dove meno te l’aspetti</string>
    <string name="card_14_oratorio_san_rocco">In via Santa Lucia, proprio accanto alla chiesa, sull’area destinata alle sepolture, sorge l’oratorio di San Rocco. Edificato tra il 1525 e il 1542, è una costruzione di preziosa bellezza, con due sale affrescate raffiguranti la vita del santo. Assaporando la meraviglia del luogo, vi verrà svelato anche un manto stellato.</string>
    <string name="title_card_14">E per tetto un cielo di stelle</string>
    <string name="card_15_piazza_signori">Così chiamata perché vi risiedevano i Carraresi, signori della città, è il salotto di Padova. Di eleganza quattrocentesca, è incorniciata da palazzi signorili, dalla Loggia della Gran Guardia, dalla chiesa di San Clemente e, di fronte, dal palazzo del Capitanio e dalla torre dell’Orologio. Quest’ultimo, progettato da Jacopo Dondi, è un orologio astronomico astrologico, il primo in Europa, che raffigura Sole, Luna e pianeti in movimento all’interno di una fascia di cielo con lo Zodiaco. Curioso notare come, al posto del simbolo della Bilancia, si trovino le chele di uno Scorpione. Che sia lo stesso nascosto su una colonna della piazza?</string>
    <string name="title_card_15">L’orologio di Dondi e lo scorpione nascosto</string>
    <string name="card_16_chiesa_san_nicolò">Questo angolo della città è uno scorcio “segreto”, defilato dal traffico e dalla folla, che incanta per il suo fascino. Sulla piazzetta San Nicolò si affaccia la chiesa omonima, un gioiello che custodisce affreschi, opere di valore e anche un piccolo “pezzo” di cielo raffigurato nel manto azzurro trapunto di stelle indossato dalla Madonna con bambino, in una scultura in terracotta.</string>
    <string name="title_card_16">Un manto di stelle</string>
    <string name="card_17_battistero_duomo">Appena alle spalle del Ghetto, il selciato davanti al Duomo diventa “piazza” per bambini che giocano e studenti in pausa dalle lezioni. Ospita il battistero romanico affrescato da Giusto de’ Menabuoi con scene dal Nuovo e Antico Testamento, con l’Apocalisse e il Paradiso. Soffermatevi sul riquadro che rappresenta la Creazione del Mondo, testimonianza affascinante di come il cielo e la terra venivano raffigurati in base alle conoscenze astronomiche e geografiche dell’epoca.</string>
    <string name="title_card_17">La creazione dell’Universo</string>
    <string name="card_18_piazza_capitaniato">È familiare ed elegante e sembra invitare a una sosta, tra i suoi alberi, le biciclette, il viavai di studenti. Un luogo intimo e movimentato, un tempo occupato dalla Reggia dei Carraresi, signori di Padova, di cui oggi restano la Sala dei Giganti e la loggia (su via Accademia). La Reggia fu crocevia di intellettuali e artisti, tra cui Galileo, Petrarca e il pittore Guariento, e sede dell’Accademia Galileiana: un’istituzione prestigiosa, fondata nel 1599, che raggruppava professori dell’Università o benemeriti della cultura, come lo stesso Galileo, e ancora oggi è dedicata alla promozione culturale.</string>
    <string name="card_19_chiesa_san_pietro">Proseguendo con una passeggiata oltre gli alberi di piazza Capitaniato, esiste un’altra Padova, silenziosa e antica. Godetevi via Patriarcato, raggiungerete così la chiesa di San Pietro quasi mimetizzata tra i palazzi dell’omonima via. All’interno si scoprono due cieli stellati: il primo, nella grande cupola sopra l’altare, con la raffigurazione dei quattro evangelisti e il secondo, avvolgente ed intenso, nella cappella dedicata alla Madonna nera di Loreto.</string>
    <string name="title_card_19">La chiesa con due cieli</string>
    <string name="card_20_chiesa_san_tomaso">Sul ponte Sant’Agostino, che collega riviera Paleocapa a piazza Castello, si trova questa chiesa poco conosciuta e dal fascino misterioso. Affacciandosi al suo interno, si può contemplare un cielo cupo, con un oggetto celeste tutt’ora ambiguo e di dubbia interpretazione.</string>
    <string name="title_card_20">Il cielo misterioso</string>
    <string name="card_20_specola">La Specola appare incorniciata da alberi, acqua e cielo, in un angolo di quiete e bellezza. In origine torre del castello carrarese e, prima ancora, luogo in cui il tiranno Ezzelino rinchiudeva e torturava i prigionieri, fu adibita a luogo di studio del cielo nel corso del Settecento, diventando così specula astronomica, Osservatorio astronomico. Oggi è sede dell’Istituto Nazionale di Astrofisica e del Museo La Specola; entrando si resterà affascinati da una costruzione sospesa nel tempo, quasi un labirinto di volte, scale e corridoi dove scoprire il lavoro degli astronomi.</string>
    <string name="title_card_21">La via agli astri</string>
    <string name="permission_rationale">L\'accesso alla posizione è necessario per le funzionalità primarie</string>
    <string name="permission_denied_explanation">Il permesso è stato negato, ma è necessario per le funzionalità primarie</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="name_card_2">Basilica di Sant’Antonio - Piazza del Santo 11</string>
    <string name="name_card_3">La casa di Galileo - Via Galileo Galilei 17</string>
    <string name="name_card_4">Chiesa di San Francesco - via San Francesco 118</string>
    <string name="name_card_5">Chiesa di Santa Sofia - via Santa Sofia 102</string>
    <string name="name_card_10">Orologio Civile - via VIII Febbraio</string>
    <string name="name_card_7">Chiesa degli Eremitani - piazza Eremitani 9</string>
    <string name="name_card_8">Cappella degli Scrovegni - piazza Eremitani 8</string>
    <string name="name_card_12">Palazzo della Ragione - piazza delle Erbe</string>
    <string name="name_card_13">Toward Santa Lucia</string>
    <string name="name_card_14">" Oratorio di San Rocco - via Santa Lucia"</string>
    <string name="name_card_15">Piazza dei Signori</string>
    <string name="name_card_16">Chiesa di San Nicolò - piazzetta San Nicolò</string>
    <string name="name_card_17">Il Battistero del Duomo - piazza Duomoù</string>
    <string name="name_card_18">Piazza Capitaniato - Accademia galileiana</string>
    <string name="name_card_19">Chiesa di San Pietro - via San Pietro 125</string>
    <string name="name_card_20">Chiesa di San Tomaso - via San Tomaso 3</string>
</resources>